《桃與臭桃》

見到茱莉的《鹽與糖》，臭桃都想執人口水尾寫返篇。

《桃與臭桃》

自從氣候轉變和全球暖化問題加劇，香城的水果亦開始變質，尤其是一直聞名遐邇的「桃」，味道不但沒有從前的香甜，反而散發陣陣臭味。

當然，香城的人才輩出，類似「食物變質」的負面評價是斷斷不會任由其發酵的。首先，香城的管治階層是絕不容許旁人對自家桃的品質說三道四的。其次，亦絕不能容許《國王的新衣》裡的小孩出現。

首先，教材的修訂是很重要的。

「香城的桃又甜又大又香，十分好吃。」

「我愛香城。香城的桃又甜又大，十分好吃。」

「香城的桃又甜又大又多汁，十分好吃。」

這天，五歲的小明在做抄寫的功課。

媽媽給了小明吃一個桃。

「呸！好臭。」小明吃不下去了。

媽媽說：「小明，這是香城的味道。媽媽小時候也不懂欣賞，覺得這桃的味道不好吃。而且最初吃的時候，肚子還會不舒服呢！後來，等身體適應了，再吃的時候就沒有不舒服了。」

是呀！就算是再臭的桃，只要適應了，就不會不舒服。

後來，小明長大後，也就慢慢地習慣了臭桃的味道。

終於有一次，他已離開香城，往外國讀書了。

頭一次，在外國，吃下又香又甜的桃。

同學問他：「好吃嗎？」

小明搖搖頭說：「雖然這桃的味道吃下去不錯。不過我還是喜歡香城的。那些桃才是讓我們身體健康的良藥。」

同學看著他，搖了搖頭嘆息。

後來，有另一個外國人到了香城定居，而且他帶來真正又香又甜的桃。

只是，大家的反應都很一般。

「這些外來的桃會破壞生態平衡。」

「我都活了一大輩子了，還是吃慣香城的桃。」

「香城給我們吃那些桃，是想讓我們訓練腸胃。你這個人，故意拿這些糖衣毒藥來，有什麼居心？」

大家愈說愈激動，那個外國人搖搖頭嘆息著，過了不久，自己回國家賣桃了。

到了自己得家鄉，外國人看著眼前一間桃店。

「生意好嗎？」

「好極了。香城的有錢人都偷偷來買桃。」